---
title: 微积分(1):预备知识->导数的应用
published: true
categories: note
---

## 预备知识

### 三角恒等式

> $$
> sin^2 + cos^2 = 1
> $$

证明：

​		在三角形中斜边为1，直边分别为sin(θ) 和 cos(θ)

​		由勾股定理得此公式

> $$
> 1 + tan^2 = sec^2
> $$

证明： 
		公式(1)等式两边同时除以cos

> $$
> 1 + cot^2 = csc^2
> $$

证明：

​		公式(1)等式两边同时除以sin

### 和角公式

> $$
> cos(A+B) = cosAcosB-sinAsinB\\
> sin(A+B)=sinAcosB+cosAsinB
> $$

Proof：

 ![preview](https://pic1.zhimg.com/v2-0954b8ff7062d85407644d8110f77fb0_r.jpg) 

​		The figure shows

​		$$b=\frac{sin(β)}{cos(\alpha)}$$

​		$$a=sin(\alpha)\times(cos(\beta)-b\times sin(\alpha))$$

​		$$sin(\alpha+\beta)=a+b$$

​		Integrate the reletionship and get formula(4)

Proof:

​		The figure shows

​		$$b=\frac{sin(β)}{cos(\alpha)}$$

​		$$a=sin(\alpha)\times(cos(\beta)-b\times sin(\alpha))$$

​		$$cos(\alpha)=\frac{a}{tan(\alpha)}$$

​		Integate the relationship and get formula(5)

### 余弦定理

> $$
> cos(A) = \frac{b^2+c^2-a^2}{2bc}
> $$

![](/assets/posts/2021-01-29-calculus/1.1.png)

Proof:

​		$$\vec{a}^2=(\vec{b}-\vec{c})^2\\\quad=b^2+c^2-2bccos(A)$$

​		Integrate and get formula(6)



## 极限与连续

### 极限的定义

> **定义	极限的正式定义**
>
> f(x)定义在可能不包含$$x_0$$的开区间上, 当x趋于$$x_0$$时f(x)趋于极限L,记为  
> $$
> \lim_{x \to x_0}{f(x)}=L
> $$  
> 如果,对任何数$$\epsilon>0$$,存在相应的数$$\delta>0$$使得对所有满足$$0<|x-x_0|<\delta$$的x,有
> $$
> |f(x)-L|<\epsilon
> $$

> **定义	右侧极限和左侧极限**	
>
> 设f(x)定义在(a,b)上, a<b,如果在区间(a,b)内趋于a时f(x)任意接近地趋近于L,f在a有右侧极限,记作  
> $$
> \lim_{x \to a^+}f(x)=L
> $$  
> 设f(x)定义在(c,a)上, c<a,如果在区间(c,a)内趋于a时f(x)任意接近地趋近于L,f在a有左侧极限,记作  
> $$
> \lim_{x \to a^-}f(x)=L
> $$

> **定理 	单侧极限和双侧极限的关系**
>
> 当$$x \to c$$时函数f(x)有极限当且仅当f的左侧极限和右侧极限存在且相等:  
> $$
> \lim_{x \to c}=L \Leftrightarrow \lim_{x \to c-}=L 且\lim_{x \to c+}=L
> $$

> **定义	无穷极限**
>
> x趋于$$x_0$$时f(x)趋于无穷,记作  
> $$
> \lim_{x \to c}=\infty
> $$
> 如果对于任何正实数B存在相应的$$\delta>0$$,使得对一起满足$$0<|x-x_0|<\delta$$的x,有f(x)>B  
>
> x趋于$$x_0$$时f(x)趋于负无穷,记作  
> $$
> \lim_{x \to c}=-\infty
> $$
> 如果对于任何正实数B存在相应的$$\delta>0$$,使得对一起满足$$0<|x-x_0|<\delta$$的x,有f(x)>-B  

> **定义	水平渐近线和垂直渐近线**  
>
> 直线$$y=b$$是函数$$y=f(x)$$图形的水平渐近线,如果有  
> $$
> \lim_{x \to \infty}f(x)=b或\lim_{x \to -\infty}f(x)=b
> $$  
> 直线$$x=a$$是函数$$y=f(x)$$图形的水平渐近线,如果有  
> $$
> \lim_{x \to a^+}f(x)=\pm\infty或\lim_{x \to a^-}f(x)=\pm\infty
> $$

### 极限的性质

#### 加减乘除

> **定理	极限法则**
>
> 如果L,M,c,k为实数,且
> $$\lim_{x \to x_0}f(x)=L$$和$$\lim_{x \to x_0}g(x)=M$$  
> $$
> \begin{align}
> &\lim_{x \to c}(f(x)+g(x))=L+M\\
> &\lim_{x \to c}(f(x)-g(x))=L-M\\
> &\lim_{x \to c}(f(x) \times g(x))=L \times M\\
> &\lim_{x \to c}(k \cdot f(x))=k \cdot f(x)\\
> &\lim_{x \to c}(\frac{f(x)}{g(x)})=\frac{L}{M},M \neq 0\\
> &\lim_{x \to c}(f(x))^\frac{r}{s}=L^\frac{r}{s}
> \end{align}
> $$

### 求极限

#### 多项式

> **定理	使用代入法求多项式极限**
>
> 如果$$P(x)=a_nx^n+a_{n-1}x^{n-1}+...+a_0$$,那么
> $$
> \lim_{x \to c}P(x)=P(c)
> $$

#### 有理函数

> **定理	代入法求有理函数的极限**
>
> 如果P(x)和Q(x)都是多项式且Q(c)$$\neq$$0,那么
> $$
> \lim_{x \to c}\frac{P(x)}{Q(x)}=\frac{P(c)}{Q(c)}
> $$

#### 夹逼定理

> **定理	夹逼定理**
>
> 如果在包含c的某个开区间中$$x=c$$处除外的所有x,有$$g(x) \leq f(x) \leq h(x)$$. 又假设
> $$
> \lim_{x \to c}g(x)=\lim_{x \to c}h(x)=L
> $$
> 那么
> $$
> \lim_{x \to c}f(x)=L
> $$

#### 三角函数

> **定理	sin的极限**
> $$
> \lim_{\theta \to 0}\frac{sin \theta}{\theta}=1
> $$

Proof:

​		 ![img](/assets/posts/2021-01-29-calculus/1.2.png) 

​		The figure shows
$$
\frac{1}{2}sin\theta < \frac{1}{2}\theta < \frac{1}{2}tan\theta
$$
​		Sort the expression and get
$$
1>\frac{sin\theta}{\theta}>cos\theta
$$
​		Also because
$$
\lim_{x \to 0}cos\theta=1
$$
​		Thus
$$
\lim_{x \to 0}{\frac{sin\theta}{\theta}}=1
$$

> **定理	cos的极限**
> $$
> \lim_{x \to 0}\frac{1-cos (x)}{x}=0
> $$

Proof:  
$$
\begin{align}
\lim_{x \to 0}\frac{cos (x)-1}{x}&=\lim_{x \to 0}\frac{1-cos^2(x)}{x}\times\frac{1}{1+cos(x)}\\
&=\lim_{x \to 0}sin(x)\times\frac{sin(x)}{x}\times \frac{1}{1+cos(x)}\\
&=0 \times1\times\frac{1}{1+1}\\
&=0
\end{align}
$$


#### 不定式

> **定理	L'Hopital法则**
>
> 假定$$f(x_0)=g(x_0)=0或\pm\infty$$
> $$
> \lim_{x \to x_0}\frac{f(x)}{g(x)}=\lim_{x \to x_0}\frac{f'(x)}{g'(x)}
> $$

Proof:

Let
$$
F(x)=f(x)-f(a)-\frac{f(b)-f(a)}{g(b)-g(a)}[g(x)-g(a)]
$$
That
$$
F(a)=F(b)=0
$$  
According to **Median Value Theorem**,there is figure 'c' let
$$
F'(c)=0
$$  
Which is
$$
\frac{f'(c)}{g'(c)}=\frac{f(b)-f(a)}{g(b)-g(a)}
$$  
Then compelet the proof of **Cauthy Median Value Theorem**

Let x right of $$x_0$$

Accourding to CMVT, there is c between x and $$x_o$$ let
$$
\frac{f'(c)}{g'(c)}=\frac{f(x)-f(x_0)}{g(x)-g(x_0)}
$$  
because $$f(x_0)=g(x_0)=0$$
$$
\frac{f'(c)}{g'(c)}=\frac{f(x)}{g(x)}
$$  
because $$x_0<c<x$$
$$
x_0 \to x \Rightarrow c \to x
$$  
Thus
$$
\lim_{x \to x_0+}\frac{f(x)}{g(x)}=\lim_{x \to x_0+}\frac{f'(x)}{g'(x)}
$$  
The same
$$
\lim_{x \to x_0-}\frac{f(x)}{g(x)}=\lim_{x \to x_0-}\frac{f'(x)}{g'(x)}
$$  
Thus
$$
\lim_{x \to x_0}\frac{f(x)}{g(x)}=\lim_{x \to x_0}\frac{f'(x)}{g'(x)}
$$  
then complete proof of the **$$\frac{0}{0}$$form of L'Hopital Theorem**

Let
$$
F(x)=\frac{1}{f(x)},G(x)=\frac{1}{g(x)}
$$

That
$$
\lim_{x \to x_0}F(x)=\infty,\lim_{x \to x_0}G(x)=\infty
$$

Suppose
$$
\lim_{x \to x_0}\frac{F(x)}{G(x)}=\lim_{x \to x_0}\frac{F'(x)}{G'(x)}
$$  

$$
\lim_{x \to x_0}{\frac{g(x)}{f(x)}}=\lim_{x \to x_0}{\frac{-\frac{1}{f^2(x)}f'(x)}{-\frac{1}{g^2(x)}g'(x)}}=\lim_{x \to x_0}\frac{g^2(x)f'(x)}{f^2(x)g'(x)}
$$  

$$
\lim_{x \to x_0}{\frac{g(x)}{f(x)}}=\lim_{x \to x_0}{\frac{g'(x)}{f'(x)}}
$$

Which is the $$\frac{0}{0}$$form of L'hopital Theorem

Then we have proof the suppose, which is
$$
\lim_{x \to x_0}\frac{F(x)}{G(x)}=\lim_{x \to x_0}\frac{F'(x)}{G'(x)}
$$
The **$$\frac{\infty}{\infty}$$form of L'Hopital Theorem**

### 连续性的定义

> **定义	在一点的连续性**
>
> 内点: 函数f(x)在定义域的内点c处是连续的,如果
> $$
> \lim_{x \to c}f(x)=f(x)
> $$
> 端点: 函数载器定义域的左端点a或右端点b是连续的,如果
> $$
> \lim_{x \to a^+}f(x)=f(a)\quad\lim_{x \to b^-}f(x)=f(b)
> $$

### 连续性的性质

#### 加减乘除

> **定理	连续函数的性质**
>
> 如果函数f和g在x=c连续,下列函数在x=c连续
> $$
> \begin{align}
> &f + g \\
> &f - g \\
> &f \cdot g \\
> &\frac{f}{g},倘若g(c)\neq0\\
> &f \circ g,倘若f在g(c)连续
> \end{align}
> $$

#### 连续函数的中值定理

> **定理	连续函数的中值定理**
>
> 在闭区间[a,b]上连续的函数一定取到f(a)和f(b)之间的每一个值

#### 连续性和可导性

> **定理	可导性蕴含着连续性**
>
> 如果f在x=c有导数,那么f在x=c连续

## 导数

### 定义

![](/assets/posts/2021-01-29-calculus/1.3.jpg)

> **定义	导函数**
>
> 函数f(x)关于变量x的导数是函数f',它在x处的值为
> $$
> f'(x)=\lim_{h\to0}{\frac{f(x+h)-f(x)}{h}}
> $$
> 如果该极限存在

### 导数的性质

#### 常数倍

> $$
> \frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}(cu)=c\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}
> $$

#### 加

> $$
> \frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}(u+v)=\frac{\mathrm{d}u}{\mathrm{d}x}+\frac{\mathrm{d}v}{\mathrm{d}x}
> $$

#### 乘

> $$
> \frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}(uv)=u\frac{\mathrm{d}v}{\mathrm{d}x}+v\frac{\mathrm{d}u}{\mathrm{d}x}
> $$

Proof:  
$$
\begin{align}
\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}(uv)&=\lim_{\Delta x\to 0}\frac{\Delta (uv)}{\Delta x}\\
&=\lim_{\Delta x\to 0}(u\frac{\Delta v}{\Delta x}+v\frac{\Delta u}{\Delta x}+\frac{\Delta u \Delta v}{\Delta x})\\
&=u\frac{\mathrm{d}v}{\mathrm{d}x}+v\frac{\mathrm{d}u}{\mathrm{d}x}
\end{align}
$$


#### 除

> $$
> \frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}(\frac{u}{v})=\frac{v\frac{\mathrm{d}u}{\mathrm{d}x}-u\frac{\mathrm{d}v}{\mathrm{d}x}}{v^2}
> $$

Proof:

Regard $$\frac{u}{v}$$ as $$u \times \frac{1}{v}$$

According to the **Product Rule of the Derivative**  
$$
\begin{align}
\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}(u \times \frac{1}{v})&=u(-\frac{1}{v^2})(\frac{\mathrm{d}v}{\mathrm{d}x})+\frac{1}{v}\frac{\mathrm{d}u}{\mathrm{d}x}\\
&=\frac{v\frac{\mathrm{d}u}{\mathrm{d}x}-u\frac{\mathrm{d}v}{\mathrm{d}x}}{v^2}
\end{align}
$$


#### 复合

> $$
> \frac{\mathrm{d}y}{\mathrm{d}x}=\frac{\mathrm{d}y}{\mathrm{d}u}\cdot\frac{\mathrm{d}u}{\mathrm{d}x}
> $$

Proof:

$$\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}f(g(x))=f'(g(x))g'(x)$$ is another form of $$\frac{\mathrm{d}y}{\mathrm{d}x}=\frac{\mathrm{d}y}{\mathrm{d}u}\cdot\frac{\mathrm{d}u}{\mathrm{d}x}$$

Let
$$
h(x)=f(g(x))
$$  
Let
$$
\epsilon=g(x+\Delta x)-g(x)
$$  
That
$$
x \to 0 \Rightarrow \epsilon \to 0
$$
Then  
$$
\begin{align}
h'(x)&=\lim_{\Delta x \to 0}\frac{f(g(x + \Delta x))-f(g(x))}{\Delta x}\\
&=\lim_{\Delta x \to 0}\frac{f(g(x + \Delta x))-f(g(x))}{g(x + \Delta x)-g(x)}\times\frac{g(x + \Delta x)-g(x)}{\Delta x}\\
&=\lim_{\Delta x \to 0}\frac{f(g(x) + \epsilon)-f(g(x))}{\epsilon}\times\frac{g(x + \Delta x)-g(x)}{\Delta x}\\
&=f'(g(x))g'(x)
\end{align}
$$

### 求导数

#### 常函数

> $$
> \frac{\mathrm{d}f}{\mathrm{d}x}=\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}(c)=0
> $$

#### 幂函数

> $$
> \frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}(x^n)=nx^{n-1}
> $$

Proof:
$$
\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}(x^n)=\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}\mathrm{e}^{\ln{x}\,n}=nx^{n-1}
$$

#### 自然对数

> $$
> \mathrm{e}=\lim_{h \to 0^+}(1+h)^{1/h}
> $$

Proof:

let    $$F(x)=\int_{1}^{x}\frac{1}{t}\mathrm(d)t$$

that  
$$
F(1)=0\\
\lim_{x \to \infty}F(x)=\infty\\
\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}F(x)=\frac{1}{x}
$$  
According to **Intermediate Value Theorem**  

**There is $$\mathrm{}e$$ let $$F(e)=1$$**

let    $$G(x)=F(x^a)$$  

that  
$$
G'(x)=a\frac{1}{x}=aF'(x)\\
G(x)=aF(x)+C
$$  
let $$x=1 \Rightarrow C=0$$
$$
aF(x)=F(x^a)
$$  
let $$x=\mathrm{e},a=x$$

Thus $$F(\mathrm{e})=1$$  
$$
F(\mathrm{e}^x)=x\\
F(x)=\log_{\mathrm{e}}x=\ln(x)\\
\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}ln(x)=\frac{1}{x}\\
\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}(\mathrm{e}^x)=\mathrm{e}^x
$$
let $$y=(1+h)^{1/h}$$  

According to the **L'Hopital Theorem**  
$$
\lim_{h \to 0^+}\ln(y)=\lim_{h \to 0^+}\frac{\ln(1+h)}{h}=1
$$  
Thus $$\ln(\mathrm{e})=1$$  
$$
\mathrm{e}=\lim_{h \to 0^+}(1+h)^{1/h}
$$

#### 对数
> $$
> \frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}\log_{b}(x)=\frac{1}{x\ln(b)}\\
> \frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}\ln(x)=\frac{1}{x}
> $$

Proof:

According to the definition of derivative  
$$
\begin{align}
\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}\log_b(x)=&\lim_{h \to 0}\frac{\log_b(x+h)-\log_b(x)}{h}\\
=&\lim_{h \to 0}\log_b(\frac{x+h}{x})^{1/h}\\
=&\frac{1}{x}\log_b\mathrm{e}\\
=&\frac{1}{x\ln(b)}
\end{align}
$$  
Then  
$$
\begin{align}
\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}\ln(x)&=\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}\log_{\mathrm{e}}(x)\\
&=\frac{1}{ln(\mathrm{e})x}\\
&=\frac{1}{x}
\end{align}
$$

#### 自然指数

> $$
> \frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}(b^x)=b^x\ln(b)\\
> \frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}(\mathrm{e}^x)=\mathrm{e}^x
> $$

Proof:  
$$
\begin{align}
y&=b^x\\
\log_by&=x\\
\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}log_by&=1\\
\frac{\mathrm{d}y}{\mathrm{d}x}\frac{1}{\ln(b)y}&=1\\
\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}(b^x)&=b^x\ln(b)
\end{align}
$$

Then

$$
\begin{align}
\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}(\mathrm{e}^x)&=e^x\ln(\mathrm{e})\\
&=\mathrm{e}^x
\end{align}
$$


#### 三角函数

> $$
> \frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}sin(x)=cos(x)
> $$

Proof:

According to the definition of the derivative  
$$
\begin{align}
\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}sin(x)&=\lim_{h \to 0}\frac{sin(x+h)-sin(x)}{h}\\
&=\lim_{h \to 0}\frac{sin(x)cos(h)+cos(x)sin(h)-sin(x)}{h}\\
&=\lim_{h \to 0}sin(x)\frac{cos(h)-1}{h}+cos(x)\frac{sin(h)}{h}\\
&=sin(x) \times 0+cos(x) \times 1\\
&=cos(x)
\end{align}
$$


> $$
> \frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}cos(x)=-sin(x)
> $$

Proof:

According to the definition of the derivative  
$$
\begin{align}
\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}cos(x)&=\lim_{h \to 0}\frac{cos(x+h)-cos(x)}{h}\\
&=\lim_{h \to 0}\frac{cos(x)cos(h)-sin(x)sin(h)-cos(x)}{h}\\
&=\lim_{h \to 0}cos(x)\frac{cos(h)-1}{h}-sin(x)\frac{sin(h)}{h}\\
&=cos(x) \times 0-sin(x) \times 1\\
&=-sin(x)
\end{align}
$$


> $$
> \begin{align}
> &\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}tan(x)=sec^2(x)\\
> &\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}sec(x)=sec(x)tan(x)\\
> &\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}csc(x)=-csc(x)cot(x)\\
> &\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}cot(x)=-csc^2(x)
> \end{align}
> $$

#### 反三角函数

> $$
> \begin{align}
> &\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}sin^{-1}(x)=\frac{1}{\sqrt{1-x^2}}\\
> &\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}cos^{-1}(x)=-\frac{1}{\sqrt{1-x^2}}\\
> &\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}tan^{-1}(x)=\frac{1}{1+x^2}\\
> &\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}csc^{-1}(x)=-\frac{1}{|x|\sqrt{1-x^2}}\\
> &\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}sec^{-1}(x)=\frac{1}{|x|\sqrt{1-x^2}}\\
> &\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}cot^{-1}(x)=-\frac{1}{1+x^2}
> \end{align}
> $$


Proof:  
$$
\begin{align}
y&=sin^{-1}(x)\\
sin(y)&=x\\
\frac{\mathrm{d}y}{\mathrm{d}x}cos(y)&=1\\
\frac{\mathrm{d}y}{\mathrm{d}x}&=\frac{1}{\sqrt{1-sin(y)^2}}\\
\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}sin^{-1}(x)&=\frac{1}{\sqrt{1-x^2}}
\end{align}
$$  
As the same  
$$
\begin{align}
&\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}cos(x)=-sin(x)       &\qquad  &-\frac{1}{sin(y)}=-\frac{1}{\sqrt{1-cos(y)^2}} \\
&\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}tan(x)=sec^2(x)      &\qquad  &-\frac{1}{sec^2(y)}=\frac{1}{1+tan(y)^2} \\
&\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}sec(x)=sec(x)tan(x)  &\qquad  &\frac{1}{sec(y)tan(y)}=\frac{1}{|sec(y)|\sqrt{1-sec(y)^2}} \\
&\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}csc(x)=-csc(x)cot(x) &\qquad  &-\frac{1}{csc(y)cot(y)}=-\frac{1}{|csc(y)|\sqrt{1-csc(y)^2}} \\
&\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}cot(x)=-csc^2(x)     &\qquad  &-\frac{1}{csc^2(y)}=-\frac{1}{1+cot(y)^2} \\
\end{align}
$$

#### 双曲函数

> **定义	双曲函数**  
> $$
> \begin{aligned}
> &\cosh x=\frac{e^{x}+e^{-x}}{2}\\
> &\sinh x=\frac{e^{x}-e^{-x}}{2}\\
> &\tanh x=\frac{\sinh x}{\cosh x}\\
> &\operatorname{coth} x=\frac{\cosh x}{\sinh x}\\
> &\operatorname{sech} x=\frac{1}{\cosh x}\\
> &\operatorname{csch} x=\frac{1}{\sin x}\\
> \end{aligned}
> $$

> **性质**  
> $$
> \begin{align}
> &\sinh 2x =\sinh x \cosh x\\
> &\cosh 2 x=\cosh ^{2} x+\sinh ^{2} x\\
> &\cosh ^{2} x=\frac{\cosh 2 x+1}{2}\\
> &\sinh ^{2} x=\frac{\cos h 2 x-1}{2}\\
> &\cosh ^{2} x-\sinh ^{2} x=1\\
> &\tanh ^{2} \alpha=1-\operatorname{sech}^{2} x\\
> &\operatorname{coth}^{2} x=1+\csc h^{2} x\\
> &\operatorname{sech} ^{-1} x=\cosh ^{-1} \frac{1}{x}\\
> &\operatorname{csch} ^{-1} x=\sinh ^{-1} \frac{1}{x}\\
> &\coth ^{-1} x=\tanh ^{-1} \frac{1}{x}
> \end{align}
> $$

> **导数**  
> $$
> \frac{d}{d x} \sinh x=\operatorname{cosh} x \\
> \frac{d}{d x} \cosh x=\sinh x \\
> \frac{d}{d x} \operatorname{tanh} x=\operatorname{sech}^{2} x \\
> \frac{d}{d x} \operatorname{coth} x=-\operatorname{csch}^{2} x \\
> \frac{d}{d x} \operatorname{sech} x=-\operatorname{sech} x \tan x \\
> \frac{d}{d x} \operatorname{csch} x=-\operatorname{csch} x \operatorname{coth} x\\
> \frac{d}{d x} \sinh ^{-1} x =\frac{1}{\sqrt{1+x^{2}}} \\
> \frac{d}{d x} \cosh ^{-1} x =\frac{1}{\sqrt{x^{2}-1}},x>1 \\
> \frac{d}{a x} \tanh ^{-1} x =\frac{1}{1-x^{2}},|x|<1 \\
> \frac{d}{d x} \coth^{-1} x =\frac{1}{1-x^{2}},|x|>1 \\
> \frac{d}{d x} \operatorname{sech} ^{-1} x =-\frac{1}{x \sqrt{1-x^{2}}},0<x<1 \\
> \frac{d}{d x} \operatorname{csch}^{-1} x =-\frac{-1}{|x|\sqrt{1+x^{2}}},x\ne0
> $$

#### 隐函数

>**解题	隐函数求导**
>
>1. 处理方程 y=f(x) 方程两边对x求导数
>2. 并项$$\frac{\mathrm{d}y}{\mathrm{d}x}$$到一边
>3. 提出因子$$\frac{\mathrm{d}y}{\mathrm{d}x}$$
>4. 解$$\frac{\mathrm{d}y}{\mathrm{d}x}$$

#### 相关变化率

> **定义    相关变化率**
>
> 如果Q为某个量，那么Q的变化率为$$\frac{\mathrm{d}Q}{\mathrm{d}t}$$

> **解题	隐函数求导**
>
> 1. 对涉及变化率的问题进行建模
> 2. 变量对$$t$$进行求导，$$\frac{\mathrm{d}Q}{\mathrm{d}t}$$使用已知条件v(变化率)进行替换
> 3. 对方程进行求解变量之间的相关变化率

## 导数的应用

### 物理中的应用

> **速度**	$$v=\frac{\mathrm{d}s}{\mathrm{d}t}$$
>
> **加速度**	$$a=\frac{\mathrm{d}v}{\mathrm{d}t}$$
>
> **急推**	$$z=\frac{\mathrm{d}a}{\mathrm{d}t}$$

### 函数的极值

> **函数的极值**
>
> 如果函数$$f$$在定义域$$c$$点取到局部最小值或局部最大值，那么
> $$
> f'(c)=0 或 f'(c)不存在
> $$
>
> 

### 中值定理

> **罗尔定理**
>
> 假设函数$$f$$在闭区间$$[a,b]$$内连续，在开区间$$(a,b)$$可导，如果$$f(a)=f(b)$$,那么在开区间$$(a,b)$$内至少存在一点$$c$$，使得$$f'(c)=0$$.

> **中值定理**
>
> 假设函数$$f$$在闭区间$$[a,b]$$内连续，在开区间$$(a,b)$$可导，如果$$f(a)=f(b)$$,那么在开区间$$(a,b)$$内至少存在一点$$c$$，使得
> $$
> f'(c)=\frac{f(b)-f(a)}{b-a}
> $$

Proof:

let $$g(x)=f(x)-\frac{f(b)-f(a)}{b-a}(x-a)$$

that
$$
g(a)=g(b)=f(a)
$$
According to **Rolle Theorem**

There is c let $$g'(x)=0$$ which is
$$
g'(x)=f'(x)-\frac{f(b)-f(a)}{b-a}\\
f'(c)=\frac{f(b)-f(a)}{b-a}
$$


### 最优化

> **解决最优化问题**
>
> 1. 分析问题，数学建模
> 2. 求导使用函数极值解决最优化问题

### 线性化

> **使用线性化进行估值**
> $$
> f(a+\Delta x) \approx f(a)+f'(a)\Delta x
> $$

![](/assets/posts/2021-01-29-calculus/1.4.png)

### Newton法

> **Newton法**
>
> $$a$$为$$f(x)=0$$的近似解
> $$
> b=a-\frac{f(a)}{f'(a)}
> $$
> $$b$$为更优解

![](/assets/posts/2021-01-29-calculus/1.5.jpg)

## 积分

### 定义

> **定义	定积分作为黎曼和的极限**
>
> 设f时定义在区间[a,b]的一个函数, 对于[a,b]的任意划分P,设$$c_k$$是在子区间$$[x_{k-1},x_k]$$上任意选取的数.
>
> 如果存在一个数I,使得不论划分P怎样和$$c_k$$如何选取,都有
> $$
> \lim_{||P|| \to 0}\sum_{k=1}^{n}f(c_k)\Delta x_k = I
> $$
> 则称f在[a,b]上是可积的,而I称为f在区间[a,b]上的定积分
> $$
> I=\int_a^bf(x)\mathrm{d}x
> $$

![](/assets/posts/2021-01-29-calculus/1.6.jpg)

### 性质

> **定积分性质**  
> $$
> \begin{align}
> &\int_a^bf(x)\mathrm{d}x=-\int_b^af(x)\mathrm{d}x\\
> &\int_a^af(x)\mathrm{d}x=0\\
> &\int_a^bf(x)\mathrm{d}x=\int_a^cf(x)\mathrm{d}x+\int_c^bf(x)\mathrm{d}x\\
> &\int_a^bcf(x)\mathrm{d}x=c\int_a^bf(x)\mathrm{d}x\\
> &\int_a^b(f(x)+g(x))\mathrm{d}x=\int_a^bf(x)\mathrm{d}x+\int_a^bg(x)\mathrm{d}x
> \end{align}
> $$

#### 微积分基本定理

> **微积分第一基本定理**(不定积分为反导数)
> $$
> \frac{d}{d x}\int_a^xf(t)\mathrm{d}t=f(x)
> $$

Proof:  
$$
\begin{align}
\frac{d}{d x}\int_a^xf(t)\mathrm{d}t&=\lim_{h \to 0}\frac{\int_a^{x+h}f(t)\mathrm{d}t-\int_a^{x}f(t)\mathrm{d}t}{h}\\
&=\lim_{h \to 0}\frac{\int_h^{x+h}f(t)\mathrm{d}t}{h}\\
&=\lim_{h \to 0}\frac{f(x)h}{h}\\
&=f(x)
\end{align}
$$


> **微积分第二基本定理**
> $$
> \int_a^bf(x)\mathrm{d}x=F(b)-F(a)
> $$

Proof:  

let $$G(x)=\int_a^xf(t)\mathrm{d}t$$, G is one of anti-derivative of f  
let $$F(x)=G(x)+C$$, F is any of anti-derivative of f  
$$
\begin{align}
F(b)-F(a)&=[G(b)+C]-[G(a)+C]\\
&=G(b)-G(a)\\
&=\int_a^bf(t)dt-\int_a^af(t)dt\\
&=\int_a^bf(t)dt
\end{align}
$$



### 求积分方法

#### 积分公式

$$
\begin{aligned}
&\int d u=u+c\\
&\int k d u=k u+c\\
&\int du + dv=\int d u+\int d v\\
&\int u^{n} d u=\frac{u^{n+1}}{n+1}+C\\
&\int \frac{1}{u} d u=\ln |u|+c\\
&\int \sin u d u=-\cos u+c\\
&\int \cos u d u=\sin u+c\\
&\int \sec u d u=\ln |\sec x+\tan x|+c\\
&\int \csc u d u=-\ln |\csc x+\cot x|+c\\
&\int \sec ^{2} u d u=\tan u+c\\
&\int \csc ^{2} u d u=-\cot u+c\\
&\int \sec u \tan u d u=\sec u+c\\
&\int \csc u \cot u d u=-\csc u+c\\
&\int \tan u d u=\ln |\sec u|+C\\
&\int \cot u d u=\ln |\sin u|+C\\
&\int e^{u} d u=e^{u}+c \\
&\int a^{u} d u=\frac{a^{u}}{\ln a}+c\\
&\int \sinh u d u=\cosh u d x+c\\
&\int \cosh u d u=\sinh u+c\\
&\int \frac{d u}{\sqrt{a^{2}-u^{2}}}=\sin ^{-1}\left(\frac{u}{a}\right)+c\\
&\int \frac{d u}{\sqrt{u^{2}-a^{2}}}=\cos h^{-1}\left(\frac{u}{a}\right)+c \\
&\int \frac{d u}{\sqrt{a^{2}+u^{2}}}=\sinh ^{-1}\left(\frac{u}{a}\right)+c \\
&\int \frac{d u}{a^{2}+u^{2}}=\frac{1}{a} \tan ^{-1}\left(\frac{u}{a}\right)+c\\
&\int \frac{d u}{u \sqrt{u^{2}-a^{2}}}=\frac{1}{a} \sec ^{-1}\left(\frac{u}{a}\right)+C
\end{aligned}
$$

#### 变量替换

> **替换积分法**
>
> 当f和g'是连续函数时,为求积分$$\int f(g(x))g'(x)dx$$
>
> 1. 做替换$$u=g(x)$$,则$$du=g'(x)dx$$,得到积分$$\int f(u)du$$
> 2. 对u积分
> 3. 使用g(x)替代u

> **定积分的变量替换**
> $$
> \int _a^bf(g(x))\cdot g'(x)dx=\int_{g(a)}^{g(b)}f(u)du
> $$

#### 分部积分

> **分部积分公式**
> $$
> \int u\mathrm{d}v=uv-\int v\mathrm{d}u
> $$

Proof:  
$$
\begin{align}
\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}(uv)&=u\frac{\mathrm{d}v}{\mathrm{d}x}+v\frac{\mathrm{d}u}{\mathrm{d}x}\\
\int(\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}(uv)\mathrm{d}x&=\int(u\frac{\mathrm{d}v}{\mathrm{d}x})+\int (v\frac{\mathrm{d}u}{\mathrm{d}x})\\\int u\mathrm{d}v&=uv-\int v\mathrm{d}u
\end{align}
$$

#### 列表积分

对于形如$$\int f(x)g(x)dx$$的积分, 其中f(x)可以反复求导得到0, g(x)可以简单地重复积分

____

![](/assets/posts/2021-01-29-calculus/1.15.png)

列表积分2

![](/assets/posts/2021-01-29-calculus/1.7.jpg)

#### 部分分式

形如$$\int \frac{dx}{x^2+px+q}$$

$$\Delta>0$$:  
$$
\frac{1}{x^2+px+q}=\frac{A_1}{x-a_1}+\frac{A_2}{x-a_2}\\
$$
其中  
$$
A_1(x-a_2)+A_2(x-a_1)=1
$$  
$$\Delta=0$$:  
$$
\int \frac{dx}{x^2+px+q}=\int \frac{dx}{(x-a)^2}=-\frac{1}{x-a}+C
$$
$$\Delta<0$$:  

配方
$$
x^2+px+q=(x+\frac{p}{2})^2-\frac{\Delta}{4}
$$  
化简  
$$
\begin{align}
\int \frac{dx}{x^2+px+q}=&-\frac{4}{\Delta}\int \frac{dx}{1+(\frac{2x+p}{\sqrt{-\Delta}})^2}\\
=&\frac{2}{\sqrt{-\Delta}}\int\frac{du}{u^2+1}\\
=&\frac{2}{\sqrt{-\Delta}}tan^{-1}(\frac{2x+p}{\sqrt{-\Delta}})+C
\end{align}
$$  
  
形如$$\int\frac{mx+n}{x^2+px+q}dx$$  

$$\Delta>0$$:  
$$
\frac{mx+n}{x^2+px+q}=\frac{A_1}{x-a_1}+\frac{A_2}{x-a_2}
$$  
$$\Delta=0$$:  
$$
\frac{mx+n}{x^2+px+q}=\frac{A}{x-a}+\frac{B}{(x-a)^2}
$$  
$$\Delta<0$$:
换元后长除  
$$
u=x^2+px+q\\
du=2x+p\\
\int\frac{mx+n}{x^2+px+q}dx=\int (r\frac{2x+p}{x^2+px+q}+s\frac{1}{x^2+px+q})dx\\
mx+n=r(2x+q)+s
$$


#### 三角换元

> **三角替换**
>
> 1. $$x=atan\theta$$		$$a^2+x^2=a^2sec^2\theta$$
> 2. $$x=asin\theta$$		$$a^2-x^2=a^2cos^2\theta$$
> 3. $$x=asec\theta$$		$$x^2-a^2=a^2tan^2\theta$$

#### 估算积分

1. 黎曼和

   > 在区间[a,b],均分为n等分
   > $$
   > h=\frac{b-a}{n}\\
   > \int_a^bf(x)dx\approx h\sum_{j=1}^{n}f(c_j)
   > $$

2. 梯形法则

   > 在区间[a,b],均分为n等分
   > $$
   > h=\frac{b-a}{n}\\
   > \int_a^bf(x)dx\approx \frac{h}{2}\sum_{j=1}^{n}(f(x_{j-1})+f(x_j))
   > $$

   ![](/assets/posts/2021-01-29-calculus/1.8.jpg)

3. 辛普森法则(二次曲线逼近)

   > 在区间[a,b],均分为n等分
   > $$
   > h=\frac{b-a}{n}\\
   > \int_a^bf(x)dx\approx \frac{h}{3}\sum_{j=1}^{\frac{1}{2}n}(f(x_{2j-2})+4f(x_{2j-1})+f(x_{2j}))
   > $$

   Proof:
   $$
   A=\frac{h}{3}(y_0+4y_1+y_2)
   $$
   ![](/assets/posts/2021-01-29-calculus/1.9.jpg)

## 积分的应用

### 计算体积

#### 切片法

> **旋转轴为y=h**
> $$
> V=\int_a^b\pi (y-h)^2 dx
> $$

![](/assets/posts/2021-01-29-calculus/1.11.jpg)

#### 壳法

> **旋转轴为x=h**
> $$
> V=\int_a^b2\pi(x-h)ydx
> $$

![](/assets/posts/2021-01-29-calculus/1.12.jpg)

#### 椎体体积

> **椎体体积**
> $$
> V=\int_0^hA(x)dx=\frac{1}{3}Ah
> $$

![](/assets/posts/2021-01-29-calculus/1.10.jpg)

Proof:  
$$
\begin{align}
\frac{x}{l}=\frac{h}{L} \Rightarrow \frac{A}{A(x)}=&(\frac{L}{l})^2 \Rightarrow A(x)=\frac{Ax^2}{h^2}\\
V=&\int _0^hA(x)dx\\
=&\int _0^h\frac{A}{h^2}x^2dx\\
=&\frac{1}{3}Ah
\end{align}
$$

### 计算弧长

> $$
> L=\int_a^b \sqrt{1+(\frac{dy}{dx})^2}dx\\
> L=\int_{t_0}^{t_1} \sqrt{(\frac{dy}{dt})^2+(\frac{dx}{dt})^2}dx\\
> L=\int_{\theta_0}^{\theta_1} \sqrt{f(\theta)^2+f'(\theta)^2}dx
> $$

![](/assets/posts/2021-01-29-calculus/1.14.jpg)

### 计算旋转体表面积

> $$
> S=\int_a^b2\pi y\sqrt{1+(\frac{dy}{dx})^2}dx\\
> S=\int_{t_0}^{t_1}2\pi y\sqrt{(\frac{dy}{dt})^2+(\frac{dx}{dt})^2}dt
> $$

![](/assets/posts/2021-01-29-calculus/1.13.jpg)

